
http://www.cs.columbia.edu/~aho/cs4115/Lectures/15-04-13.html

expression 
1.variable - free/bound : 
例子：x y z
2.constant - constant/built-in function: 
例子：1 2 3 + - * /
3.function: λx. e 
例子：λx. + x 3
4.function application或lambda application:形式为 expr expr: 
例子1：function argument ，即
(λx. e) expr
例子2：10 20意思是20带入10这个表达式，因为没有定义变量，这个表达式值为10
5.()
6.expression

个人看法：λx可以看作 定义一个x，定义的同时对函数内的x产生绑定作用

closed expression (或称contributor): an expression without free variables.

Beta Reductions：就是把实参代入函数，程序运行就是不断Beta Reductions
redex: a reducible expression推导过程

lambda calculus：All functions in the lambda calculus are prefix and take exactly one argument.点题了，expr expr中前面看成函数，后面看成实参，就是λ演算。
Currying：就是n元函数拆成n个一元函数嵌套，即分多步一个个代入实参，解决多元函数的演算问题。

Alpha Reductions：就是给形参可以改名，改名前后等价。改名原则：自由变量不属于形参，所以不能改名，当然实参不能改的互相重名，包括和自由变量也不能重名。

Eta Conversion：假如F中x不是自由变量（意思就是不存在x，或者x可推导消掉），(λx.F x) is η-convertible to F
例子：(λx.+ 1 x) 和 (+ 1) 等价，因为两个作用相同


演算中的代入替换：
1.为了方便理解，引入符号[f/x]，意思是用f代入x，所以(λx.e) f → [f/x]e
例子：
[e/x]x = e
[e/x]y = y
[e/x](f g) = ([e/x]f) ([e/x]g)
[e/x](λy.f) = λy.[e/x]f
2.特别的，代入的时候有一个"freshness" condition：[e/x](λx.f) = λx.f
例子：
习题中的(λx. λy. + x((λx. * x 1) y))2 3
先代入2到第一个λx，但是第二个λx中的内容就不能被代入，因为λx. * x 1，x和λx绑定了，这就是"freshness" condition。
→ (λy. + 2((λx. * x 1) y) 3
然后是3代入
→ + 2((λx. * x 1) 3)
然后是3代入
→+ 2(* 3 1)
→5


一些消除歧义的语法：
1.a b c 的 意思是(a b) c，这个叫left associative
2.函数的优先级比代入求解（lambda演算）高，意思是λx.f g x = (λx.(f g) x)
3.函数主体尽量向右延伸，例如λx. + x 1 = λx. (+ x 1)，这里函数不是(+ x)而是(+ x 1)，这里应该还是特指内置函数（操作符）和λx.x x

Normal Form：不能再代入求解的式子
1.x 
2.x e，其中e是normal form
3.λx. e，其中e是normal form
特例：
(λx.x x)(λx.x x)没有Normal Form，它代入求解之后是它本身
(λx. λy. y)((λz.z z)(λz.z z))的Normal Form是 λy.y ，因为Eta Conversion

计算顺序：
从最左边最外面的函数开始代入，注意"freshness" condition。

三个we say（约定表达）:
* We say that λx.expr binds the variable x in expr and that expr is the scope of the variable.
* If expr1 → expr2, we say expr1 reduces to expr2 in one step.推导出
* We use →* to denote the reflexive and transitive closure of →; that is, zero or more applications of beta reductions.
(λx.xx)(λy.y) → (λy.y)(λy.y) → (λy.y); thus, we can write (λx.xx)(λy.y) →* (λy.y). Note that here we have applied a function to a function as an argument and the result is a function.

Practice:
1. Evaluate (λx. λy. + x y)1 2. Solution: (λy. + 1 y) 2 3
2. Evaluate (λf. f 2)(λx. + x 1). Solution: (λx. + x 1) 2 + 2 1 3
3. Evaluate (λx. (λx. + (* x 1)) x 2) 3. Solution 1: (λx. + (* x 1) 2) 3 + (* 2 1) 3 5 Soulution 2: ((λx. + (* x 1)) 3) 2我认为这个是正确解，上面那个是错误解 + (* 3 1) 2 5
4. Evaluate (λx. λy. + x((λx. * x 1) y))2 3. 错误解法：(λx. λy. + x(λx. * x 1))2 3 (λy. + 2(* 2 1))3 + 2(* 2 1) 4
5. Is (λx. + x x) η-convertible to (+ x)? no
6. Show how all bound variables in a lambda expression can be given distinct names. give variables in functions in every layer different names. and notice "freshness" condition.
7. Construct an unambiguous grammar for lambda calculus.
	见“一些语法”：
